我24歲入番U好驚比人笑

我21歲用年長生身份報毅進，跟手讀左兩年HD，呢家24歲簡左CITYU YEAR3入，入到去會唔會比班20歲既JUPAS仔笑我老

30歲讀Yr1 都見過
唔會有人理你
不過請你做返畀人大6年既表現

大4年炸咩6年

咩科？

chem

有咩所謂喎

點會有人笑呢 只要唔係讀完毅進後做狗就得啦

我專心讀書架

唔會 24歲個樣都睇唔出有唔同啦

驚條春咩，你又唔會特別講自己幾多歲
就算講咗又會點

我都想有city year 3 offer

20歲city仔笑24歲city仔
算唔算五十步笑百步？

加一

入到U撚有人理你咩出身

放心無人會care毒撚

好乜好笑，不過你會唔會見到佢地都成問題，應該黎緊都係online

Yr4畢業多數得22-23歲
你 24歲入yr3 無咩野啦

係咪真係應付到大學課程㗎你

預計出年26 grad揮手

18同24歲個樣唔講應該睇唔出

根本唔會睇得出
我有d中學同學大兩年
我30歲先知

點會比人笑 大把人做左幾年野 先讀番u
大學讀書唔係學書本上咁簡單 只要你有心讀
讀到100歲都仲得

24歲year1都仲有討論空間
24歲year3有咩好講

你會發現大把人同你一樣

大人地6年
更加識食女啦你

我當年都26歲入yr3

好多人都係咁，唔洗咁care

讀完hd 係由year3 讀起㗎?

我讀i大夜校有個同學40歲

入U唔驚 唔會俾人笑
讀完搵工你就大鑊
建議你搵多啲intern做
到時26歲要同班22歲爭飯食

冇人笑你。如果有，笑你嘅人好幼稚
欣賞你嘅毅力

唔好聽呢度d人9up

現實係肯定俾人笑 後生既埋哂堆

做project肯定無人同組

差幾年都睇唔出啦除非你自爆幾歲

24 yr 3 ok 啦
佢地最多咪細你3~4年
個gap 好小

唔洗咁刻意, 扮同齡都冇人知

成績夠好先有yr3 offer

其實無人會理

由中一輟學，到毅進，再到IVE，最後入番BU

加油啦，入bu讀sci
仲要咁就自豪到串柒柒

diu 原來24歲
以為34

24同18歲撚睇得出咩

有無人遇過D柒頭讀幾個IVE HD...

咁你又笑鳩人

唔驚嘅，有咩好笑啫。況且你唔講，人哋點知你大小小

我上年year3做組媽個陣成日嗌個組仔做阿仔 之後整sponsor 啲資料個陣發現原來佢1991年出世 我之後就唔敢再叫佢阿仔

佢好似話year3

屌 樓豬聲大大 乜撚野拎3個offer 原來讀BU 晒銀時
唔明你個垃圾憑咩笑人讀幾個ive

18 歲 year 1
定你year 3

有乜所謂，大把人係咁

成績好你90歲都唔會有人笑

其實香港先會有呢種心態，喺外國讀書，啲人take gap yr 27歲仲讀緊bachelor都有 出黎做野啲人仲會更加欣賞你刻苦耐勞

咁都好驚 你好打極都有限

冇人叫你講自己幾多歳,

你可以保持沉默, 也能不欺騙其他人

我先27先畢業咋.... 一齊努力喇

jupas 仔18歲wo ching

有閪人知你幾碎咩？

此post可close，無人會笑你

入到去唔同人講點知你老幾年

你唔講 著young d 潮d 鬼知check 你身分證咩

ching武肺 冇咗U life點睇

白頭佬都係同學 24wfc

當然唔會 追求學問 裝備自己 人生更豐盛 加油

你自己笑緊自己

咁睇唔開啊

笑咩啫
隨時你隔離個個30幾40歲先讀大學

City Chem
家下學歷通脹，三大都唔太值錢，你仲要City，仲要Chem。出黎做嘢好過。

驚咩
我同學27歲照一齊玩

我yr1有同學32歲啦
而家讀完做緊archi

重點來了

唔會笑你24 會笑你讀chem

反而讀u個陣覺得大年紀個啲同學好上進

40幾50歲讀毅進我都見過仲食到後生女添

曾經見過一位頭髮半白既老人家去康文署買飛
人地循例問係咪過左65歲，有長者半價
佢笑一笑攞張大學學生證出黎問：我用學生優惠得唔得
無人會笑你幾歲入u，相反我覺得明知自己會比同學大都有勇氣繼續讀書好型
加油

唔做番chem去考政府工有無得諗

個時簡左it同chem既ive，唔好彩chem收左我

無咩所謂，大學生其實有好多都做幾年野先讀year1
不過你入到去就唔好同18,19歲嗰啲圍威喂唔讀書啦

考政府工其他degree仲易
利申chem grad

我25先grad , ching加油

咁唔好讀囉

CHING呢家做緊咩

zoom呀 食咩女

會

我間uni有啲30幾歲甚至50幾歲嘅叔叔伯伯讀,
冇人會理你幾歲

你唔講邊個知

但係我ive度，有d含大都入唔到既同學，笑我入唔到3大啵

一定有d咁既人架啦

咁都叫串77

你玻璃大架

假設我唔講佢地就會以為我年紀好大先唔敢講，可能會估我29歲

明明我皮光肉滑又無暗瘡

呢個先係真正目標

唔會啦...
我year 1 嗰年都有個25歲嘅freshman 哥哥

答你唔會

拎住個degree ,d 人計你幾年grad

所以grad 個陣都可以報Mt 呀個d,只要within 2年Grad
(真人真事有人入到）

至於搵工應該好少人睇，你就算填application form ,大部人都係睇cv,除咗要拎你張身分證影印

咁CV佢幾時中學畢業 幾時大學畢業 人地留意到都會知佢比人大幾歲

咩叫mt

咪講幾歲囉

可能year 1會覺得驚訝

都讀多幾年u見多呀，就哦咁囉

驗眼重睇啦

老實講 有幾驚訝 又唔係50歲阿叔

你睇佢十幾頁後個d留言講咩先啦on9
玻璃大定食玻璃大呀傻閪

笑你咪最多笑幾年
大大方方講自己幾多歲反而冇野
收收埋埋人地重會背後估你幾歲

讀唔好書係比人笑一世

所言甚是

咁得，你俾人笑撚硬，日撚日指撚住你條柒頭笑，由上堂指撚到你落堂

睇咗呀，咁都叫串77,你就擺到明係玻璃心傻閪啦

哇diu ching 好幽默

覺得佢串柒柒就係玻璃心
ok 你慢慢

唔好理佢啦ive 仲多呢d人慣咗

咁係唔係出返大6年既人工？

日日指住我笑咁仲洗唔洗聽書

笑係純粹因為見到你打「呢家」呢兩隻字姐

咁打咩而家？

大6年即係老屎忽，即係free ride？

細仔大一年
中學留班多一年
Retake/ HD上多一年
轉系轉校又可能多一年
大兩三年成日有

我嗰屆正常年齡入先係少數

有咩好笑 咁只係證明樓主你花左好多心機同時間 respect

😂我覺得咁先型

Management trainee

不過見工好少睇你幾時出世

除咗你寫cv個陣將出生日期擺苦去名呀、聯絡方式度，咪會留意（做過hr pt)

唔識朋友咪ok
識既預左比人笑

有d人驚訝囉，咁18歲入u,以為得18歲先入得u呀嘛

我就係見過呢個情況，ocamp個時有人講自己幾歲，個時條友堅大聲，吓你2x歲，

有咩好笑 入到大學各有打算, 得鳩閒理你幾多歲, 唔好阻人發達阻人食女邊有人理你
以前有讀U個陣, 有個同系師兄, 27歲讀緊yr3, 計返應該同你一樣24歲入大學
都係行D好比一般人曲折既升學路, grad左之後去左台灣讀mphil, 而家好似讀緊PHD (雖然台灣讀係廢廢地, 不過以佢背景黎講都已經好突出啦)

咁既人比我見到一定大打折扣

又真係囂左D既 但硬係覺得樓主係特意用呢種假膠方式黎講野

重點
BTW 大過樓主既都大有人在
利申 唔係識好多人 但身邊已經有2個
同埋如果唔係佢地主動同我講 我係完全唔知+完全睇唔出

咁18歲入u,以為得18歲先入得u呀嘛

d中文文法係"個個拍拖唔通個個都想拍拖?"d FD黎

我大3年都俾人當同年人地問到的話你試下有技巧地介紹自己囉

你應該好聰明

睇樣鬼知你20定24咩

我23歲year1都驚

我30先毅進..

其實你唔講根本無人知

轉左行 係地盤做文職

有冇幫佢含過

洗乜介意

唔使驚 好正常

頂住食

我讀HD有個同學係4 50歲嘅叔叔
佢仲努力過我哋
所以樓主根本唔使介意

咁嗰啲人應該本身好撚自卑

有咁童顏咩

乜原來大學生上堂會聽書

入得u 正正常常既人都唔會笑 更何況都只係大幾年
會笑既都係未成熟既小屁孩 不理也罷
利申：24 下學年grad 非三大chem major

你搵班yr 1黎試，同佢地講24歲都係yr 1
大部分都有呢個效果

個刻覺得個氣氛好尷尬

個HR咁得閒幫你計幾多年幾多刂歲中小學畢業大學畢業咩無咩搵野黎做咩

睇同計都係expected salary la

起碼攞左個degree先

晒銀紙既科應該唔難架

幾歲先讀咩書都冇咩關係架喎

做左幾年野 24歳 黎緊yr2 咪又係咁讀

CHING諗住出黎做咩

我咪21歲入U 冇野架
同同學相處冇問題 佢地當我同年

我女朋友28歲先grad
同佢placement果陣識
一齊埋到而家
巴打 唔緊要架
唔需要理人地點睇
好多時只係你以為人地咁睇
只要你做好自己
唔好柒下柒下freeride
大家都好free的

加油呀！人生嘅奮鬥雖然遲過人係事實
但對得起自己，過到良心就得！

商科撚揀到咩

最近諗住試下做marketing既嘢
一定唔行chem方向 plan緊儲少少錢過英國5+1

會
咁你唔好入

會呀，因為佢大大隻字寫落個cv度
我唔係盲架

一般睇到個出生年份會知囉，例如今年98年grad ,咁你97就無咩，但你95年先fg就唔會唔知啦掛

但大學grad都會填中學，我有次見工我無填中學，佢叫我填返落去

知又點？最多壓一壓價

利申:9 up

你讀2nd degree咪吹你唔脹囉

24入U有咩問題
見人40幾50讀HD點睇?

咁我又唔知，我老細會點，我照擲比佢啫

但有機會話你年紀大掛唔in你，睇hr 囉

所以咪cv唔好寫生日日期囉

22歲入yr2
驚閪咩ching
有時覺得自己算好彩
做左全職先返去讀書
呢幾年經濟都差啲
咪讀書拎埋個學位搵工囉

我冇所謂既 做得HR 年中應該見唔少

我諗

三大啲名校撚好competitive㗎

24歲叫老食屎啦你

24歲驚閪咩
你唔講邊有人睇得出

見唔少唔代表佢會考慮你
所以cv最好唔寫，到入職個刻米已成炊

因為有人會話年年咁多21、22fg，我做咩請過25歲既fg

想知呢d人係咪好proud of 自己份工要捱夜、講個個人係咪身體機能下降同埋已經老人癡呆

咁佢睇你中學小學幾時畢業已經知啦

計我又唔覺得會計

邊個大學畢業張cv 會寫中小學呀？填form 都唔會填啦

經歷咗咁多入返U
邊個敢笑你

我同樓主經歷一樣，歲數都差唔多
唔知係咪成熟d由ive開始去到u或者做intern都好多女冧，仲要好多都係好多人溝個d黎，但自己本身有女都係食左幾個，其中兩個處

笑乜鬼
你唔好有自卑感就冇問題
最緊要係你正正常常就已經好好
你又唔係做狗怕咩畀人笑
利申見過啲中年阿叔上堂都唔覺得有咩問題

把打應該好靚仔

24歲仲要讀啲垃圾科

我24先準備上HD
咁我咪會俾人笑到面黃？

一般樣，中學都無咩女
但係讀書個幾年我都無講過自己幾大

死廢老
唔好影衰禾地00後ok?

一定高大靚仔

九十九步笑一百步咋

五十幾六十幾歲讀YR1都見過
怕咩

勸你唔好諗住同d同學做朋友

11月 24歲 今年入左polyu year 3
大家一齊比jupas仔笑

你毅進上到U都唔容易啦
唔好妄自菲薄

唔係shitty咩

香港根本容不下 "唔同"
每樣野都要一式一樣先叫正常
所以可能真係會因為年齡大d 有D Gap咁

大把20尾3字頭啦
有咩好驚

咁唔好入囉

你24歲就覺得自己大啲同學好多，但又介懷你心目中嘅細路仔點諗。最大嘅問題其實係喺你自己度

我以前中學個阿Sir 四十幾歲先讀都係咁啦
驚咪咪撚讀囉

24歲你唔講邊個睇得出

會俾啲細路歧視其實要改下社會呢個咁壞嘅文化

I mean 唔係入到U就冇人理你岀身

白面小生

話無人笑你就假既，班同學都同你有代溝
但人係應該為自己著想

其實認真唔會
U入面勁多25-30歲既人
Asso上既好多 做過一排野再入返u既都有

會呀千其唔好讀

27歲year1咪又係咁

差3/4年睇鬼到咩......

酸到
唔洗理佢地

哈哈！！！！老餅

其實最緊要係自己點睇自己

個人睇落再成熟啲
食囡囡都容易上手啲

有緊要有錢+性格自然識到人
當然人地內心諗你唔係經公開試會睇低你
但如果你科科A+自然唔驚

睇吓你讀科
Science, engine 啲人好friendly

因為你讀喇沙？

英雄莫問出處
Google中大鹽叔

唔洗驚比人笑
人人人生Time Line 都唔同
笑咩姐

笑窮不笑老

唔會
我以前有同學27歲year one

認真 入到大學乜人都有
24歲先讀U唔算係d乜野新奇事

以前有個同學27歲先入嚟讀
大家反而好佩服佢咁努力

加油💪🏻

24歲唔算老啦

如果仲有得玩ocamp建議都去玩下

頂住左

想問下ching你讀書呢段時間
你身邊唔知你仲係學生嘅人有無一直問你點解咁大個人唔搵full time做？
我都係年長生日日比人以為我懶唔出黎做野，其實明明讀緊書

驚條鐵咩...

邊有人理你幾歲

其實無人理

20-25歲冇樣睇
著衫正常嘅話 唔會有人知

咁咪成40歲先考得牌？

讀咩科？ 不如你怕大家唔岩傾有代溝好過

唔講邊有人知

叻既都要master+10年
32+4+2+10=48歲
最快48歲

都係上zoom 姐，撚有人知咩

準備乞食啦

冇衝突

online teaching有咩所謂

矛

我前幾年讀u 個時讀psy有好幾個啊伯都上堂，唔洗驚

唔會唔會，天琦夠25歲畢業啦，有個40大學畢業添，所以幾多歲都唔成問題，活到老，學到老。

23歲yr3

如果係香港，27歲先第一份full time，真係撚有人請

係 我係你就唔會入 廢事俾人笑

世界好大唔需要屈喺香港

無人叫你同人講你27

我早就冇隱瞞
我係好遲quit u再去第間重讀
反正過去係改變唔到
幾年過去就變得比較能接受

23、24歲year1又點睇

你覺得見工佢會唔知你幾歲咩

你無做過pt咩?

我都係24歲year 1
啱啱畢業下個月去外國讀phd，理科
加油，事在人為，你有心好多人肯幫你

真正面對同接受自己唔會有人笑你，收收埋埋自己年齡，比人揭穿左就會有人笑

30歲 Year 4 路過

當年有同學29歲yr1
講真讀書增值同歲數無關

加油加油 唔會笑你囉

我覺得你好有毅力好勁喎師兄

28 啱啱grad

其實一定睇得出
24殘好多。。

唔會 一黎睇唔出 二黎你唔講亦無人會問

大把人老過你
唔洗淆

有咩問題?
我讀書時候，30 40 我都見過

佢自己真係唔知醜㗎喔

咁你細佢好多？
小朋友屌...

連你呢啲毅進仔都入到u, 所以話依加香港啲u係幾易入

人地笑你，你係咪就唔讀呀？點解你咁大個人仲咁撚戇鳩

呢條友真係戇鳩仔黎成個post睇到好尷尬，佢實係由細到大身邊既人都弱弱地智，冇個讀得成書嗰啲

得罪講句，樓主呢啲柒頭，俾佢考幾多次dse都唔會夠分經jupas入到u

笑點喺邊

cv其實唔洗寫中學嘅嘢 除非你讀名校

諗多咗

讀到u已經好好

看得那麼高.jpg

以前入U之後 狀況就一直變差
都唔係話覺得讀D野難到冇辦法順利畢業的程度
而係心理上的障礙令我好抗拒返學同讀書
慢慢愈黎愈少去學校上堂 打開份notes自己學都有種強烈恐懼同想逃避的感覺 馬上就熄返 根本冇好好讀過書
情況漸漸嚴重到功課唔做group project唔做 甚至唔去final 直接F左算數
我初頭消極地想捱下捱下畢業就算 但後來發現咁樣真係畢唔到業
就算我明知再咁落去真係會比人踢出去 都係冇辦法逼到自己好好讀書
一直逃避一直逃避 每日都覺得好痛苦
最後我決定比D勇氣 付出巨大的代價 主動quit u
就算到依家 我仍然認為自己當時已經盡左力 但始終克服唔到

我下定決心重新開始 揀左間近D的學校 重新燃起鬥志
依家已經冇再遇到以前果種障礙 CGPA 3.2
不過就算係依家 我仍然冇辦法好肯定講自己返到去以前果個環境有辦法克服到問題
當時的情況太惡劣 我甚至唔知點樣解釋清楚

入左大學就學識一樣野 唔好隨波逐流 你追自己目標 人地追人地既目標 人地笑唔笑關你閪事咩 又關佢閪事咩

我上當年24歲讀第二學位，由year one讀起，睇你自己識唔識得同細個班相處啦，自主學習，無乜野既難倒你啦

你個名巴打係讀緊IT?

我當時係5月份quit u 即日就報jupas
仲要已經係遲報的最後deadline果幾日
然後9月份重新出發
依家已經過左果個deadline 至少今年的jupas你係唔洗諗啦…

其實我覺得 如果自己的情況未去到真係頂唔順的話
我應該都會死頂到畢業 忍耐到最後
雖然冇辦法講得好清楚
只可以話我自己當時喺大學的日子
學業相關的地方上 搵唔到半點值得開心的事
中學的時候其實我過得幾開心 雖然有考DSE升學的壓力
但喺學校有朋友過得開心充實 唔中意讀書 但考試考得唔錯果時又會覺得心情都幾好
喺我捱得好辛苦的果D日子入面 好間唔中逼到自己返去學校的時候
見到周圍D人好似好開心咁我竟然會感到憎恨 恨佢地輕鬆玩過得咁開心但我盡左力都係咁痛苦
其實明明根本唔係其他人的錯 我只係心情太差遷怒其他人

當時我感覺自己比中學果時仲要軟弱得多
一直消極咁死頂的結果就係精神上的折磨
到最後發現自己終於頂唔住 主動quit u呢種事
以前的自己係想像唔到會做

所以我唯一可以建議的只有 要找回鬥志
死死地氣咁頂係解決唔到問題 就算冇確實的動力
都要自己燃燒起內心果把火 如果唔係根本克服唔到眼前的困境
呢D我都係quit u之後先搵得返的野 就算我仍然冇自信話自己依家已經克服到當年個難關

每個人的方法同結果應該都係因人而異
我唔希望其他人好似我咁浪費幾年青春 換來只有痛苦的回憶
總之 要加油吧
我後來開始健身 最初都唔多中意做其實 但正正因為我唔想做 所以我先逼自己去做 就算只係一星期兩次 每次想走想偷懶我都會逼自己去訓練
雖然間唔中我都有克服唔到偷懶 但健身呢個習慣始終冇停落黎
你都可以試下做D運動 對精神上都有好處 雖然依家健身室冇得用……

其實你而家係咪同緊d 00年嘅人同班做同學？
之後出黎見工諗住都係咁樣解釋因為咁樣浪費好多時間？

驚俾hr笑就真
大學根本冇人理

真 HR串先煩

其實冇必要畀人知你年齡
咩表唔表現 唔應該規範囉
努力讀好書就得了

大把人做過野再讀返書 仲大過你啦

我一般大同級D同學4年左右
本來以前就一直大一年…

見工果時點解釋都係個難題阿
由我決定quit u果時開始
本來就死路一條
又唔肯定入唔入得返U
又唔知將來有冇人肯請
但至今我仍然覺得已經係最好的選擇

如果咁都有得笑，我唔覺得笑你嗰個有大學生既智商

加油啦巴打
我都唔係好你好多
預計25歲grad出黎做野
好驚出黎搵工俾人追住黎問

我以前喺三大讀某科廢工程系
因為Y1已經爛grade 所以Y2入唔到熱門major
我果時其實對讀工程冇乜興趣 純粹係因為自己D分數比較適合
而且至少工程有相關工作可以入行 所以先揀

依家喺埋大讀另一個工程科 同以前果科都差好多下 出路應該算係比以前好D
但其實都冇特別感興趣 係差在以前消極被逼 依家主動面對

quit u之後一段長時間我都覺得好難過 失去左好多
其實點揀都係死路一條
喺原本果到捱到畢業為止 定係 付出代價quit u

老實講
萬一入唔返U 我可能真係會唔繼續讀書都話唔埋
其實以DSE分數我總有幾科入得到
但當時我係用3年前的DSE去報
所以都擔心過學校仲肯唔肯收我呢種人